{
  "Pilihan Ganda": {
    "Ayat Penting": [
      {
        "answer": "1 Petrus 5 : 7",
        "question": "Serahkanlah segala kekuatiranmu kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.",
        "options": [
          "Kolose 3 : 23",
          "1 Petrus 5 : 7",
          "Mazmur 73 : 26",
          "Amsal 12 : 27"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Tesalonika 5 : 18",
        "question": "Mengucap syukurlah dalam segala hal, sebab itulah yang dikehendaki Allah di dalam Kristus Yesus bagi kamu.",
        "options": [
          "Kolose 3 : 13",
          "Roma 8 : 28",
          "1 Tesalonika 5 : 18",
          "Yehezkiel 36 : 26"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Timotius 4 : 12",
        "question": "Jangan seorangpun menganggap engkau rendah karena engkau muda. Jadilah teladan bagi orang-orang percaya, dalam perkataanmu, dalam tingkah lakumu, dalam kasihmu, dalam kesetiaanmu dan dalam kesucianmu.",
        "options": [
          "1 Timotius 4 : 12",
          "Amsal 18 : 12",
          "Kejadian 1 : 1",
          "Matius 5 : 10"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Timotius 6 : 12",
        "question": "Bertandinglah dalam pertandingan iman yang benar dan rebutlah hidup yang kekal. Untuk itulah engkau telah dipanggil dan telah engkau ikrarkan ikrar yang benar di depan banyak saksi.",
        "options": [
          "2 Korintus 4 : 18",
          "1 Timotius 6 : 12",
          "Kisah Para Rasul 1 : 8",
          "Matius 28 : 19"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Yohanes 1 : 9",
        "question": "Jika kita mengaku dosa kita, maka Ia adalah setia dan adil, sehingga Ia akan mengampuni segala dosa kita dan menyucikan kita dari segala kejahatan.",
        "options": [
          "Amsal 18 : 12",
          "Matius 6 : 4",
          "Roma 8 : 28",
          "1 Yohanes 1 : 9"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Yohanes 2 : 23",
        "question": "Sebab barangsiapa menyangkal Anak, ia juga tidak memiliki Bapa. Barangsiapa mengaku Anak, ia juga memiliki Bapa.",
        "options": [
          "1 Yohanes 2 : 23",
          "Filipi 1 : 21",
          "1 Yohanes 1 : 5",
          "Roma 3 : 23"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Yohanes 5 : 12",
        "question": "Barangsiapa memiliki Anak, ia memiliki hidup; barangsiapa tidak memiliki Anak, ia tidak memiliki hidup.",
        "options": [
          "Matius 5 : 10",
          "1 Yohanes 5 : 12",
          "Mazmur 119 : 105",
          "1 Yohanes 1 : 5"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Yohanes 1 : 5",
        "question": "Dan inilah berita, yang telah kami dengar dari Dia, dan yang kami sampaikan kepada kamu: Allah adalah terang dan di dalam Dia sama sekali tidak ada kegelapan.",
        "options": [
          "1 Yohanes 1 : 5",
          "Efesus 6 : 2-3",
          "Roma 12 : 20",
          "Roma 10 : 9"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Yohanes 3 : 4",
        "question": "Setiap orang yang berbuat dosa, melanggar juga hukum Allah, sebab dosa ialah pelanggaran hukum Allah.",
        "options": [
          "Roma 12 : 20",
          "1 Yohanes 4 : 4",
          "Ayub 42 : 2",
          "1 Yohanes 3 : 4"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Yohanes 4 : 4",
        "question": "Kamu berasal dari Allah, anak-anakku, dan kamu telah mengalahkan nabi-nabi palsu itu; sebab Roh yang ada di dalam kamu, lebih besar dari pada roh yang ada di dalam dunia.",
        "options": [
          "Matius 6 : 33",
          "1 Yohanes 4 : 4",
          "Matius 5 : 8",
          "Amsal 28 : 5"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Yohanes 4 : 7-8",
        "question": "Saudara-saudaraku yang kekasih, marilah kita saling mengasihi, sebab kasih itu berasal dari Allah; dan setiap orang yang mengasihi, lahir dari Allah dan mengenal Allah. 8 Barangsiapa tidak mengasihi, ia tidak mengenal Allah, sebab Allah adalah kasih.",
        "options": [
          "Imamat 19 : 2",
          "1 Yohanes 4 : 7-8",
          "Matius 5 : 6",
          "Matius 5 : 9"
        ]
      },
      {
        "answer": "2 Korintus 4 : 18",
        "question": "Sebab kami tidak memperhatikan yang kelihatan, melainkan yang tak kelihatan, karena yang kelihatan adalah sementara, sedangkan yang tak kelihatan adalah kekal.",
        "options": [
          "Yakobus 5 : 16",
          "Amsal 3 : 5-6",
          "Roma 10 : 9",
          "2 Korintus 4 : 18"
        ]
      },
      {
        "answer": "2 Korintus 5 : 17",
        "question": "Jadi siapa yang ada di dalam Kristus, ia adalah ciptaan baru: yang lama sudah berlalu, sesungguhnya yang baru sudah datang.",
        "options": [
          "Matius 28 : 19",
          "2 Korintus 5 : 17",
          "Matius 5 : 3",
          "1 Korintus 16 : 13"
        ]
      },
      {
        "answer": "2 Timotius 3 : 12",
        "question": "Memang setiap orang yang mau hidup beribadah di dalam Kristus Yesus akan menderita",
        "options": [
          "Yohanes 14 : 1",
          "2 Timotius 3 : 12",
          "Efesus 4 : 2",
          "1 Yohanes 3 : 4"
        ]
      },
      {
        "answer": "2 Timotius 3 : 16",
        "question": "Segala tulisan yang diilhamkan Allah memang bermanfaat untuk mengajar, untuk menyatakan kesalahan, untuk memperbaiki kelakuan dan untuk mendidik orang dalam kebenaran.",
        "options": [
          "2 Timotius 3 : 16",
          "1 Petrus 5 : 7",
          "Amsal 4 : 23",
          "Ayub 5 : 17"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 10 : 11",
        "question": "Harta yang cepat diperoleh akan berkurang, tetapi siapa mengumpulkan sedikit demi sedikit, menjadi kaya.",
        "options": [
          "Amsal 10 : 11",
          "Keluaran 20 : 12",
          "Kisah Para Rasul 1 : 8",
          "2 Korintus 4 : 18"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 10 : 12",
        "question": "Kebencian menimbulkan pertengkaran, tetapi kasih menutupi segala pelanggaran.",
        "options": [
          "Amsal 10 : 12",
          "Yohanes 1 : 12",
          "Amsal 10 : 4",
          "Amsal 28 : 5"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 10 : 4",
        "question": "Tangan yang lamban membuat miskin, tetapi tangan orang rajin menjadikan kaya.",
        "options": [
          "Matius 5 : 3",
          "Matius 6 : 33",
          "Amsal 10 : 4",
          "Matius 21 : 22"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 12 : 27",
        "question": "Orang malas tidak akan menangkap buruannya, tetapi orang rajin akan memperoleh harta yang berharga.",
        "options": [
          "Amsal 12 : 27",
          "Efesus 2 : 8-9",
          "Ibrani 11 : 1",
          "Mazmur 96 : 8"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 12 : 9",
        "question": "Kekuatiran dalam hati membungkukkan orang, tetapi perkataan yang baik menggembirakan dia.",
        "options": [
          "2 Timotius 3 : 16",
          "Matius 19 : 24",
          "Amsal 12 : 9",
          "Filipi 1 : 21"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 17 : 22",
        "question": "Hati yang gembira adalah obat yang manjur, tetapi semangat yang patah mengeringkan tulang.",
        "options": [
          "Matius 6 : 22",
          "Amsal 17 : 22",
          "Efesus 6 : 2-3",
          "Kisah Para Rasul 1 : 8"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 18 : 10",
        "question": "Nama TUHAN adalah menara yang kuat, ke sanalah orang benar berlari dan ia menjadi selamat.",
        "options": [
          "Amsal 18 : 10",
          "Matius 6 : 33",
          "Matius 26 : 41",
          "Roma 12 : 20"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 28 : 5",
        "question": "Orang yang jahat tidak mengerti keadilan, tetapi mencari TUHAN mengerti segala sesuatu.",
        "options": [
          "1 Timotius 6 : 12",
          "Amsal 28 : 5",
          "Matius 19 : 6",
          "Mazmur 96 : 8"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 3 : 5-6",
        "question": "Percayalah kepada TUHAN dengan segenap hatimu, dan janganlah bersandar kepada pengertianmu sendiri. Akuilah Dia dalam segala lakumu, maka Ia akan meluruskan jalanmu.",
        "options": [
          "Amsal 3 : 5-6",
          "Matius 19 : 6",
          "1 Timotius 4 : 12",
          "Kolose 3 : 20"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 4 : 23",
        "question": "Jagalah hatimu dengan segala kewaspadaan, karena dari situlah terpancar kehidupan.",
        "options": [
          "Efesus 4 : 2",
          "Matius 5 : 3",
          "Amsal 16 : 18",
          "Amsal 4 : 23"
        ]
      },
      {
        "answer": "Ayub 5 : 17",
        "question": "Sesungguhnya, berbahagialah manusia yang ditegur Allah; sebab itu janganlah engkau menolak didikan Yang Mahakuasa.",
        "options": [
          "Ayub 5 : 17",
          "Ayub 5 : 17",
          "Mazmur 73 : 26",
          "Matius 5 : 44"
        ]
      },
      {
        "answer": "Ayub 42 : 2",
        "question": "Aku tahu, bahwa Engkau sanggup melakukan segala sesuatu, dan tidak ada rencana-Mu yang gagal.",
        "options": [
          "Ayub 42 : 2",
          "Matius 26 : 41",
          "1 Yohanes 3 : 4",
          "1 Korintus 16 : 13"
        ]
      },
      {
        "answer": "Efesus 4 : 2",
        "question": "Hendaklah kamu selalu rendah hati, lemah lembut, dan sabar. Tunjukkanlah kasihmu dalam hal saling membantu.",
        "options": [
          "Efesus 4 : 2",
          "Kolose 3 : 23",
          "Mazmur 96 : 8",
          "Ayub 5 : 17"
        ]
      },
      {
        "answer": "Efesus 5 : 20",
        "question": "Ucaplah syukur senantiasa atas segala sesuatu dalam nama Tuhan kita Yesus Kristus kepada Allah dan Bapa kita",
        "options": [
          "Efesus 5 : 20",
          "Mazmur 46 : 2",
          "Filipi 4 : 4",
          "Ayub 5 : 17"
        ]
      },
      {
        "answer": "Efesus 6 : 1",
        "question": "Hai anak-anak, taatilah orang tuamu di dalam Tuhan, karena haruslah demikian.",
        "options": [
          "Matius 19 : 6",
          "Efesus 6 : 1",
          "Kejadian 2 : 24",
          "2 Korintus 5 : 17"
        ]
      },
      {
        "answer": "Efesus 6 : 2-3",
        "question": "Hormatilah ayahmu dan ibumu–ini adalah suatu perintah yang penting, seperti yang nyata dari janji ini: Supaya kamu berbahagia dan panjang umurmu di bumi.",
        "options": [
          "Efesus 6 : 2-3",
          "Yakobus 2 : 26",
          "Yohanes 15 : 9",
          "Matius 7 : 7"
        ]
      },
      {
        "answer": "Efesus 2 : 8-9",
        "question": "Sebab karena kasih karunia kamu diselamatkan oleh iman; itu bukan hasil usahamu, tetapi pemberian Allah, 9 itu bukan hasil pekerjaanmu: jangan ada orang yang memegahkan diri.",
        "options": [
          "2 Timotius 3 : 12",
          "1 Timotius 4 : 12",
          "Efesus 2 : 8-9",
          "1 Yohanes 4 : 7-8"
        ]
      },
      {
        "answer": "Filipi 1 : 21",
        "question": "Karena bagiku hidup adalah Kristus dan mati adalah keuntungan.",
        "options": [
          "1 Yohanes 3 : 4",
          "Filipi 1 : 21",
          "Yohanes 15 : 9",
          "Lukas 12 : 31"
        ]
      },
      {
        "answer": "Filipi 4 : 4",
        "question": "Bersukacitalah senantiasa dalam Tuhan! Sekali lagi kukatakan: Bersukacitalah!",
        "options": [
          "Amsal 12 : 27",
          "Mazmur 1 : 1-2",
          "Filipi 4 : 4",
          "Matius 5 : 8"
        ]
      },
      {
        "answer": "Imamat 19 : 2",
        "question": "Berbicaralah kepada segenap jemaah Israel dan katakan kepada mereka: Kuduslah kamu, sebab Aku, TUHAN, Allahmu, kudus.",
        "options": [
          "2 Timotius 3 : 16",
          "Imamat 19 : 2",
          "Lukas 14 : 11",
          "Mazmur 139 : 23-24"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kejadian 12 : 2",
        "question": "Aku akan membuat engkau menjadi bangsa yang besar, dan memberkati engkau serta membuat namamu masyhur; dan engkau akan menjadi berkat.",
        "options": [
          "Yohanes 14 : 1",
          "Matius 28 : 19",
          "Amsal 27 : 17",
          "Kejadian 12 : 2"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kejadian 1 : 1",
        "question": "Pada mulanya Allah menciptakan langit dan bumi.",
        "options": [
          "Kejadian 1 : 1",
          "2 Korintus 4 : 18",
          "Mazmur 73 : 26",
          "Roma 10 : 13"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kejadian 2 : 24",
        "question": "Sebab itu seorang laki-laki akan meninggalkan ayahnya dan ibunya dan bersatu dengan isterinya, sehingga keduanya menjadi satu daging.",
        "options": [
          "Mazmur 27 : 1",
          "Yakobus 4 : 7",
          "Amsal 18 : 12",
          "Kejadian 2 : 24"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kejadian 3 : 15",
        "question": "Aku akan mengadakan permusuhan antara engkau dan perempuan ini, antara keturunanmu dan keturunannya; keturunannya akan meremukkan kepalamu, dan engkau akan meremukkan tumitnya.",
        "options": [
          "Matius 5 : 4",
          "Efesus 4 : 2",
          "Kejadian 3 : 15",
          "Matius 5 : 9"
        ]
      },
      {
        "answer": "Keluaran 20 : 12",
        "question": "Hormatilah ayahmu dan ibumu, supaya lanjut umurmu di tanah yang diberikan TUHAN, Allahmu, kepadamu.",
        "options": [
          "Keluaran 20 : 12",
          "1 Yohanes 4 : 7-8",
          "2 Timotius 3 : 16",
          "Amsal 12 : 9"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kisah Para Rasul 1 : 8",
        "question": "Tetapi kamu akan menerima kuasa, kalau Roh Kudus turun ke atas kamu, dan kamu akan menjadi saksi-Ku di Yerusalem dan di seluruh Yudea dan Samaria dan sampai ke ujung bumi.",
        "options": [
          "Matius 5 : 6",
          "Matius 11 : 29",
          "Kisah Para Rasul 1 : 8",
          "Amsal 10 : 12"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kolose 3 : 13",
        "question": "Sabarlah kamu seorang terhadap yang lain, dan ampunilah seorang akan yang lain apabila yang seorang menaruh dendam terhadap yang lain, sama seperti Tuhan telah mengampuni kamu, kamu perbuat jugalah demikian.",
        "options": [
          "1 Tesalonika 5 : 18",
          "Kolose 3 : 13",
          "Lukas 12 : 31",
          "Amsal 10 : 4"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kolose 3 : 20",
        "question": "Hai anak-anak, taatilah orang tuamu dalam segala hal, karena itulah yang indah di dalam Tuhan.",
        "options": [
          "Amsal 12 : 27",
          "1 Yohanes 4 : 4",
          "Kolose 3 : 20",
          "Kolose 3 : 23"
        ]
      },
      {
        "answer": "Kolose 3 : 23",
        "question": "Apapun juga yang kamu perbuat, perbuatlah dengan segenap hatimu seperti untuk Tuhan dan bukan untuk manusia.",
        "options": [
          "Kolose 3 : 23",
          "1 Yohanes 3 : 4",
          "Amsal 18 : 10",
          "Matius 11 : 28"
        ]
      },
      {
        "answer": "Lukas 12 : 31",
        "question": "Tetapi carilah Kerajaan-Nya, maka semuanya itu akan ditambahkan juga kepadamu.",
        "options": [
          "Roma 6 : 23",
          "Matius 5 : 9",
          "Lukas 12 : 31",
          "Keluaran 20 : 12"
        ]
      },
      {
        "answer": "Lukas 14 : 11",
        "question": "Sebab barangsiapa meninggikan diri, ia akan direndahkan dan barangsiapa merendahkan diri, ia akan ditinggikan.",
        "options": [
          "Lukas 12 : 31",
          "2 Timotius 3 : 12",
          "Matius 5 : 7",
          "Lukas 14 : 11"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 11 : 28",
        "question": "Marilah kepada-Ku, semua yang letih lesu dan berbeban berat, Aku akan memberi kelegaan kepadamu.",
        "options": [
          "1 Timotius 4 : 12",
          "Mazmur 139 : 23-24",
          "1 Yohanes 4 : 7-8",
          "Matius 11 : 28"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 11 : 29",
        "question": "Pikullah kuk yang Kupasang dan belajarlah pada-Ku, karena Aku lemah lembut dan rendah hati dan jiwamu akan mendapat ketenangan.",
        "options": [
          "Efesus 6 : 1",
          "1 Yohanes 5 : 12",
          "Kejadian 3 : 15",
          "Matius 11 : 29"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 19 : 24",
        "question": "Sekali lagi Aku berkata kepadamu, lebih mudah seekor unta masuk melalui lobang jarum dari pada seorang kaya masuk ke dalam Kerajaan Allah.”",
        "options": [
          "2 Timotius 3 : 16",
          "Yohanes 14 : 6",
          "Imamat 19 : 2",
          "Matius 19 : 24"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 19 : 6",
        "question": "Demikianlah mereka bukan lagi dua, melainkan satu. Karena itu, apa yang telah dipersatukan Allah, tidak boleh diceraikan manusia.”",
        "options": [
          "Matius 21 : 22",
          "Matius 19 : 6",
          "Roma 10 : 9",
          "Mazmur 71 : 5"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 21 : 22",
        "question": "Dan apa saja yang kamu minta dalam doa dengan penuh kepercayaan, kamu akan menerimanya.",
        "options": [
          "Matius 21 : 22",
          "Matius 11 : 28",
          "2 Korintus 4 : 18",
          "Mazmur 139 : 23-24"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 24 : 35",
        "question": "Langit dan bumi akan berlalu, tetapi perkataan-Ku tidak akan berlalu.",
        "options": [
          "Yohanes 15 : 4",
          "Roma 8 : 28",
          "Efesus 6 : 2-3",
          "Matius 24 : 35"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 26 : 41",
        "question": "Berjaga-jagalah dan berdoalah, supaya kamu jangan jatuh ke dalam pencobaan: roh memang penurut, tetapi daging lemah",
        "options": [
          "Amsal 16 : 18",
          "Matius 26 : 41",
          "Matius 5 : 16",
          "Efesus 2 : 8-9"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 28 : 19",
        "question": "Karena itu pergilah, jadikanlah semua bangsa murid-Ku dan baptislah mereka dalam nama Bapa dan Anak dan Roh Kudus",
        "options": [
          "1 Timotius 4 : 12",
          "Matius 5 : 5",
          "Matius 28 : 19",
          "Matius 6 : 33"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 10",
        "question": "Berbahagialah orang yang dianiaya oleh sebab kebenaran, karena merekalah yang empunya Kerajaan Sorga.",
        "options": [
          "Amsal 27 : 17",
          "Matius 6 : 4",
          "Ayub 5 : 17",
          "Matius 5 : 10"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 13",
        "question": "“Kamu adalah garam dunia. Jika garam itu menjadi tawar, dengan apakah ia diasinkan? Tidak ada lagi gunanya selain dibuang dan diinjak orang.",
        "options": [
          "Matius 6 : 34",
          "Kejadian 12 : 2",
          "Matius 5 : 13",
          "Matius 6 : 22"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 14",
        "question": "Kamu adalah terang dunia. Kota yang terletak di atas gunung tidak mungkin tersembunyi.",
        "options": [
          "Matius 5 : 14",
          "Yakobus 4 : 17",
          "Lukas 12 : 31",
          "Amsal 10 : 4"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 16",
        "question": "Demikianlah hendaknya terangmu bercahaya di depan orang, supaya mereka melihat perbuatanmu yang baik dan memuliakan Bapamu yang di sorga.",
        "options": [
          "Filipi 1 : 21",
          "Matius 5 : 3",
          "Roma 3 : 23",
          "Matius 5 : 16"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 3",
        "question": "“Berbahagialah orang yang miskin di hadapan Allah, karena merekalah yang empunya Kerajaan Sorga.",
        "options": [
          "1 Yohanes 5 : 12",
          "Matius 5 : 3",
          "Matius 5 : 13",
          "Matius 5 : 5"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 4",
        "question": "Berbahagialah orang yang berdukacita, karena mereka akan dihibur.",
        "options": [
          "Amsal 12 : 27",
          "Roma 6 : 23",
          "Yohanes 15 : 9",
          "Matius 5 : 4"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 44",
        "question": "Tetapi Aku berkata kepadamu: Kasihilah musuhmu dan berdoalah bagi mereka yang menganiaya kamu.",
        "options": [
          "Matius 5 : 44",
          "Kolose 3 : 13",
          "Ayub 42 : 2",
          "Mazmur 96 : 8"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 5",
        "question": "Berbahagialah orang yang lemah lembut, karena mereka akan memiliki bumi.",
        "options": [
          "Matius 5 : 5",
          "Matius 19 : 24",
          "Amsal 10 : 11",
          "Matius 5 : 5"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 6",
        "question": "Berbahagialah orang yang lapar dan haus akan kebenaran, karena mereka akan dipuaskan.",
        "options": [
          "Matius 5 : 5",
          "Yohanes 11 : 25",
          "Matius 5 : 6",
          "2 Timotius 3 : 12"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 7",
        "question": "Berbahagialah orang yang murah hatinya, karena mereka akan beroleh kemurahan.",
        "options": [
          "Lukas 12 : 31",
          "Keluaran 20 : 12",
          "Lukas 14 : 11",
          "Matius 5 : 7"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 8",
        "question": "Berbahagialah orang yang suci hatinya, karena mereka akan melihat Allah.",
        "options": [
          "Matius 5 : 8",
          "Ayub 42 : 2",
          "Roma 6 : 23",
          "Efesus 2 : 8-9"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 5 : 9",
        "question": "Berbahagialah orang yang membawa damai, karena mereka akan disebut anak-anak Allah.",
        "options": [
          "Kolose 3 : 23",
          "1 Korintus 16 : 13",
          "Matius 5 : 9",
          "Matius 11 : 28"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 6 : 22",
        "question": "Mata adalah pelita tubuh. Jika matamu baik, teranglah seluruh tubuhmu;",
        "options": [
          "Keluaran 20 : 12",
          "Matius 6 : 22",
          "Matius 5 : 16",
          "Matius 6 : 33"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 6 : 33",
        "question": "Tetapi carilah dahulu Kerajaan Allah dan kebenarannya, maka semuanya itu akan ditambahkan kepadamu.",
        "options": [
          "Matius 6 : 34",
          "Matius 6 : 33",
          "Lukas 12 : 31",
          "Efesus 6 : 2-3"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 6 : 34",
        "question": "Sebab itu janganlah kamu kuatir akan hari besok, karena hari besok mempunyai kesusahannya sendiri. Kesusahan sehari cukuplah untuk sehari.",
        "options": [
          "Mazmur 139 : 23-24",
          "Kejadian 12 : 2",
          "Matius 6 : 22",
          "Matius 6 : 34"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 6 : 4",
        "question": "Hendaklah sedekahmu itu diberikan dengan tersembunyi,maka Bapamu yang melihat yang tersembunyi akan membalasnya kepadamu",
        "options": [
          "Filipi 1 : 21",
          "Matius 6 : 4",
          "Matius 7 : 7",
          "Matius 5 : 13"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 7 : 7",
        "question": "“Mintalah, maka akan diberikan kepadamu; carilah, maka kamu akan mendapat; ketoklah, maka pintu akan dibukakan bagimu.",
        "options": [
          "Matius 5 : 4",
          "Roma 12 : 20",
          "Matius 7 : 7",
          "Mazmur 1 : 1-2"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 119 : 105",
        "question": "Firman-Mu itu pelita bagi kakiku dan terang bagi jalanku.",
        "options": [
          "Amsal 4 : 23",
          "Mazmur 96 : 8",
          "Mazmur 119 : 105",
          "Matius 11 : 28"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 46 : 2",
        "question": "Allah itu bagi kita tempat perlindungan dan kekuatan, sebagai penolong dalam kesesakan sangat terbukti.",
        "options": [
          "Matius 24 : 35",
          "Mazmur 46 : 2",
          "Lukas 14 : 11",
          "Mazmur 46 : 2"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 71 : 5",
        "question": "Sebab Engkaulah harapanku, ya Tuhan, kepercayaanku sejak masa muda, ya ALLAH.",
        "options": [
          "Matius 5 : 10",
          "Mazmur 71 : 5",
          "Yesaya 41 : 10",
          "Kolose 3 : 23"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 96 : 8",
        "question": "Berilah kepada TUHAN kemuliaan nama-Nya, bawalah persembahan dan masuklah ke pelataran-Nya!",
        "options": [
          "Mazmur 96 : 8",
          "1 Yohanes 4 : 7-8",
          "Matius 5 : 13",
          "Yehezkiel 36 : 26"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 1 : 1-2",
        "question": "Berbahagialah orang yang tidak berjalan menurut nasihat orang fasik, yang tidak berdiri di jalan orang berdosa, dan yang tidak duduk dalam kumpulan pencemooh, 2 tetapi yang kesukaannya ialah Taurat TUHAN, dan yang merenungkan Taurat itu siang dan malam.",
        "options": [
          "Mazmur 1 : 1-2",
          "Yohanes 15 : 9",
          "Keluaran 20 : 12",
          "1 Yohanes 3 : 4"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 139 : 23-24",
        "question": "Selidikilah aku, ya Allah, dan kenallah hatiku, ujilah aku dan kenallah pikiran-pikiranku; 24 lihatlah, apakah jalanku serong, dan tuntunlah aku di jalan yang kekal!",
        "options": [
          "Roma 10 : 13",
          "Mazmur 139 : 23-24",
          "Amsal 18 : 10",
          "Matius 6 : 34"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 23 : 1",
        "question": "TUHAN adalah gembalaku, takkan kekurangan aku.",
        "options": [
          "Mazmur 23 : 1",
          "1 Yohanes 2 : 23",
          "1 Yohanes 3 : 4",
          "Yohanes 13 : 34"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 27 : 1",
        "question": "TUHAN adalah terangku dan keselamatanku, kepada siapakah aku harus takut? TUHAN adalah benteng hidupku, terhadap siapakah aku harus gemetar?",
        "options": [
          "Mazmur 27 : 1",
          "Yohanes 15 : 15",
          "Matius 5 : 4",
          "Yakobus 4 : 17"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 55 : 23",
        "question": "Serahkanlah kuatirmu kepada TUHAN, maka Ia akan memelihara engkau! Tidak untuk selama-lamanya dibiarkan-Nya orang benar itu goyah.",
        "options": [
          "Keluaran 20 : 12",
          "1 Yohanes 3 : 4",
          "Mazmur 55 : 23",
          "Mazmur 96 : 8"
        ]
      },
      {
        "answer": "Mazmur 73 : 26",
        "question": "Sekalipun dagingku dan hatiku habis lenyap, gunung batuku dan bagianku tetaplah Allah selama-lamanya.",
        "options": [
          "Mazmur 73 : 26",
          "2 Korintus 5 : 17",
          "Kisah Para Rasul 1 : 8",
          "Keluaran 20 : 12"
        ]
      },
      {
        "answer": "Roma 10 : 13",
        "question": "Sebab, barangsiapa yang berseru kepada nama Tuhan, akan diselamatkan.",
        "options": [
          "Matius 6 : 22",
          "Roma 10 : 13",
          "Matius 5 : 7",
          "Mazmur 1 : 1-2"
        ]
      },
      {
        "answer": "Roma 10 : 9",
        "question": "Sebab jika kamu mengaku dengan mulutmu, bahwa Yesus adalah Tuhan, dan percaya dalam hatimu, bahwa Allah telah membangkitkan Dia dari antara orang mati, maka kamu akan diselamatkan.",
        "options": [
          "Matius 21 : 22",
          "Roma 10 : 9",
          "Yohanes 15 : 9",
          "Amsal 16 : 18"
        ]
      },
      {
        "answer": "Roma 12 : 20",
        "question": "Tetapi, jika seterumu lapar, berilah dia makan; jika ia haus, berilah dia minum! Dengan berbuat demikian kamu menumpukkan bara api di atas kepalanya.",
        "options": [
          "Matius 26 : 41",
          "Matius 5 : 6",
          "1 Korintus 16 : 13",
          "Roma 12 : 20"
        ]
      },
      {
        "answer": "Roma 3 : 23",
        "question": "Karena semua orang telah berbuat dosa dan telah kehilangan kemuliaan Allah",
        "options": [
          "Amsal 10 : 12",
          "Roma 3 : 23",
          "Amsal 10 : 4",
          "Yakobus 4 : 7"
        ]
      },
      {
        "answer": "Roma 6 : 23",
        "question": "Sebab upah dosa ialah maut; tetapi karunia Allah ialah hidup yang kekal dalam Kristus Yesus, Tuhan kita.",
        "options": [
          "Mazmur 27 : 1",
          "Mazmur 73 : 26",
          "Matius 5 : 6",
          "Roma 6 : 23"
        ]
      },
      {
        "answer": "Roma 8 : 28",
        "question": "Kita tahu sekarang, bahwa Allah turut bekerja dalam segala sesuatu untuk mendatangkan kebaikan bagi mereka yang mengasihi Dia, yaitu bagi mereka yang terpanggil sesuai dengan rencana Allah.",
        "options": [
          "Roma 8 : 28",
          "Yohanes 14 : 6",
          "Matius 7 : 7",
          "Roma 10 : 13"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yakobus 2 : 26",
        "question": "Sebab seperti tubuh tanpa roh adalah mati, demikian jugalah iman tanpa perbuatan-perbuatan adalah mati.",
        "options": [
          "Yakobus 4 : 17",
          "Yakobus 2 : 26",
          "1 Yohanes 1 : 9",
          "Efesus 6 : 1"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yakobus 1 : 22",
        "question": "Tetapi hendaklah kamu menjadi pelaku firman dan bukan hanya pendengar saja; sebab jika tidak demikian kamu menipu diri sendiri.",
        "options": [
          "Yehezkiel 36 : 26",
          "Yohanes 11 : 25",
          "Yakobus 1 : 22",
          "Matius 26 : 41"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yakobus 4 : 17",
        "question": "Jadi jika seorang tahu bagaimana ia harus berbuat baik, tetapi ia tidak melakukannya, ia berdosa.",
        "options": [
          "Yakobus 4 : 17",
          "1 Yohanes 1 : 9",
          "Yohanes 14 : 6",
          "Matius 26 : 41"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yakobus 4 : 7",
        "question": "Karena itu tunduklah kepada Allah, dan lawanlah Iblis, maka ia akan lari dari padamu!",
        "options": [
          "Amsal 10 : 11",
          "Kejadian 12 : 2",
          "Yakobus 4 : 7",
          "Matius 6 : 22"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yakobus 5 : 16",
        "question": "Karena itu hendaklah kamu saling mengaku dosamu dan saling mendoakan, supaya kamu sembuh. Doa orang yang benar, bila dengan yakin didoakan, sangat besar kuasanya.",
        "options": [
          "1 Yohanes 1 : 5",
          "Mazmur 71 : 5",
          "Yakobus 5 : 16",
          "Efesus 6 : 1"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yehezkiel 36 : 26",
        "question": "Kamu akan Kuberikan hati yang baru, dan roh yang baru di dalam batinmu dan Aku akan menjauhkan dari tubuhmu hati yang keras dan Kuberikan kepadamu hati yang taat.",
        "options": [
          "1 Yohanes 4 : 4",
          "Yehezkiel 36 : 26",
          "Matius 5 : 8",
          "1 Tesalonika 5 : 18"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 1 : 12",
        "question": "Tetapi semua orang yang menerima-Nya diberi-Nya kuasa supaya menjadi anak-anak Allah, yaitu mereka yang percaya dalam nama-Nya;",
        "options": [
          "Roma 10 : 13",
          "Amsal 12 : 27",
          "Yohanes 14 : 1",
          "Yohanes 1 : 12"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 11 : 25",
        "question": "Jawab Yesus: “Akulah kebangkitan dan hidup; barangsiapa percaya kepada-Ku, ia akan hidup walaupun ia sudah mati,",
        "options": [
          "Kolose 3 : 20",
          "Mazmur 119 : 105",
          "Yohanes 11 : 25",
          "Matius 5 : 3"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 13 : 34",
        "question": "Aku memberikan perintah baru kepada kamu, yaitu supaya kamu saling mengasihi; sama seperti Aku telah mengasihi kamu demikian pula kamu harus saling mengasihi.",
        "options": [
          "Keluaran 20 : 12",
          "Matius 6 : 22",
          "Yohanes 13 : 34",
          "Amsal 10 : 12"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 14 : 1",
        "question": "“Janganlah gelisah hatimu; percayalah kepada Allah, percayalah juga kepada-Ku.",
        "options": [
          "Amsal 17 : 22",
          "Roma 8 : 28",
          "Matius 5 : 6",
          "Yohanes 14 : 1"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 14 : 6",
        "question": "Kata Yesus kepadanya: “Akulah jalan dan kebenaran dan hidup. Tidak ada seorangpun yang datang kepada Bapa, kalau tidak melalui Aku",
        "options": [
          "Mazmur 119 : 105",
          "Amsal 12 : 9",
          "Yohanes 14 : 6",
          "Matius 6 : 33"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 15 : 15",
        "question": "Aku tidak menyebut kamu lagi hamba, sebab hamba tidak tahu, apa yang diperbuat oleh tuannya, tetapi Aku menyebut kamu sahabat, karena Aku telah memberitahukan kepada kamu segala sesuatu yang telah Kudengar dari Bapa-Ku.",
        "options": [
          "Yohanes 11 : 25",
          "Yakobus 4 : 17",
          "Filipi 4 : 4",
          "Yohanes 15 : 15"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 15 : 4",
        "question": "Tinggallah di dalam Aku dan Aku di dalam kamu. Sama seperti ranting tidak dapat berbuah dari dirinya sendiri, kalau ia tidak tinggal pada pokok anggur, demikian juga kamu tidak berbuah, jikalau kamu tidak tinggal di dalam Aku.",
        "options": [
          "Mazmur 46 : 2",
          "Yohanes 15 : 4",
          "Yohanes 1 : 12",
          "Roma 3 : 23"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yohanes 15 : 9",
        "question": "“Seperti Bapa telah mengasihi Aku, demikianlah juga Aku telah mengasihi kamu; tinggallah di dalam kasih-Ku itu.",
        "options": [
          "Amsal 10 : 12",
          "Kolose 3 : 20",
          "Lukas 14 : 11",
          "Yohanes 15 : 9"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 27 : 17",
        "question": "Besi menajamkan besi, orang menajamkan sesamanya.",
        "options": [
          "Amsal 4 : 23",
          "Amsal 27 : 17",
          "1 Yohanes 5 : 12",
          "1 Yohanes 1 : 9"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 18 : 12",
        "question": "Tinggi hati mendahului kehancuran, tetapi kerendahan hati mendahului kehormatan.",
        "options": [
          "Amsal 28 : 5",
          "Kolose 3 : 13",
          "Amsal 18 : 12",
          "Matius 6 : 33"
        ]
      },
      {
        "answer": "Amsal 16 : 18",
        "question": "Kecongkakan mendahului kehancuran, dan tinggi hati mendahului kejatuhan.",
        "options": [
          "Roma 10 : 13",
          "Matius 6 : 34",
          "Matius 24 : 35",
          "Amsal 16 : 18"
        ]
      },
      {
        "answer": "Yesaya 41 : 10",
        "question": "Janganlah takut, sebab Aku menyertai engkau, janganlah bimbang, sebab Aku ini Allahmu; Aku akan meneguhkan, bahkan akan menolong engkau; Aku akan memegang engkau dengan tangan kanan-Ku yang membawa kemenangan.",
        "options": [
          "Ibrani 11 : 1",
          "Mazmur 46 : 2",
          "1 Yohanes 1 : 9",
          "Yesaya 41 : 10"
        ]
      },
      {
        "answer": "1 Korintus 16 : 13",
        "question": "Berjaga-jagalah! Berdirilah dengan teguh dalam iman! Bersikaplah sebagai laki-laki! Dan tetap kuat!",
        "options": [
          "1 Korintus 16 : 13",
          "1 Timotius 6 : 12",
          "Amsal 18 : 10",
          "Yohanes 13 : 34"
        ]
      },
      {
        "answer": "Ibrani 11 : 1",
        "question": "Iman adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "options": [
          "Kejadian 12 : 2",
          "Ibrani 11 : 1",
          "Matius 24 : 35",
          "2 Timotius 3 : 16"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 11 : 28",
        "question": "Marilah kepada-Ku, semua yang letih lesu dan berbeban berat, Aku akan memberi kelegaan kepadamu.",
        "options": [
          "Matius 21 : 22",
          "Matius 11 : 28",
          "Amsal 10 : 11",
          "Matius 19 : 6"
        ]
      },
      {
        "answer": "Roma 8 : 28",
        "question": "Kita tahu sekarang, bahwa Allah turut beakerja dalam segala sesuatu untuk mendatangkan kebaikan bagi mereka yang mengasihi Dia, yaitu bagi mereka yang terpanggil sesuai dengan rencana Allah.",
        "options": [
          "Yesaya 41 : 10",
          "Matius 5 : 3",
          "Kolose 3 : 23",
          "Roma 8 : 28"
        ]
      },
      {
        "answer": "Filipi 4 : 4",
        "question": "Bersukacitalah senantiasa dalam Tuhan! Sekali lagi kukatakan: Bersukacitalah!",
        "options": [
          "Matius 5 : 3",
          "Matius 5 : 44",
          "Amsal 17 : 22",
          "Filipi 4 : 4"
        ]
      },
      {
        "answer": "Matius 6 : 34",
        "question": "Sebab itu janganlah kamu kuatir akan hari besok, karena hari besok mempunyai kesusahannya sendiri. Kesusahan sehari cukuplah untuk sehari.",
        "options": [
          "Matius 6 : 34",
          "Efesus 2 : 8-9",
          "1 Yohanes 2 : 23",
          "Yakobus 4 : 17"
        ]
      }
    ],
    "Tokoh Alkitab": [
      {
        "answer": "Timotius",
        "question": "[...] adalah murid Paulus yang setia dan menjadi pemimpin gereja di Efesus.",
        "options": ["Timotius", "Titus", "Barnabas"]
      },
      {
        "answer": "Titus",
        "question": "[...] adalah rekan pelayanan Paulus yang ditugaskan untuk melayani jemaat di Kreta.",
        "options": ["Titus", "Timotius", "Silas"]
      },
      {
        "answer": "Filemon",
        "question": "[...] adalah orang Kristen yang menerima surat pribadi dari Paulus tentang budaknya yang melarikan diri.",
        "options": ["Filemon", "Titus", "Yakobus"]
      },
      {
        "answer": "Yakobus",
        "question": "[...] adalah saudara Yesus yang memimpin gereja di Yerusalem.",
        "options": ["Petrus", "Yakobus", "Yohanes"]
      },
      {
        "answer": "Yohanes",
        "question": "[...] adalah rasul yang menulis Kitab Wahyu dan dikenal sebagai murid yang dikasihi Yesus.",
        "options": ["Yohanes", "Petrus", "Markus"]
      },
      {
        "answer": "Markus",
        "question": "[...] adalah penulis Injil kedua dan rekan pelayanan Paulus serta Barnabas.",
        "options": ["Markus", "Lukas", "Matius"]
      },
      {
        "answer": "Lukas",
        "question": "[...] adalah seorang tabib dan penulis Injil serta Kisah Para Rasul.",
        "options": ["Lukas", "Matius", "Markus"]
      },
      {
        "answer": "Matius",
        "question": "[...] adalah mantan pemungut cukai yang menjadi salah satu murid Yesus dan menulis Injil pertama.",
        "options": ["Matius", "Markus", "Lukas"]
      },
      {
        "answer": "Stefanus",
        "question": "[...] adalah martir Kristen pertama yang dirajam sampai mati karena imannya.",
        "options": ["Paulus", "Barnabas", "Stefanus"]
      },
      {
        "answer": "Filipus",
        "question": "[...] adalah salah satu dari tujuh diaken yang memberitakan Injil kepada sida-sida Etiopia.",
        "options": ["Filipus", "Stefanus", "Petrus"]
      },
      {
        "answer": "Maria Magdalena",
        "question": "[...] adalah wanita yang pertama kali melihat Yesus bangkit dari kematian.",
        "options": ["Maria Magdalena", "Maria ibu Yesus", "Elisabet"]
      },
      {
        "answer": "Elisabet",
        "question": "[...] adalah ibu dari Yohanes Pembaptis dan sepupu Maria.",
        "options": ["Elisabet", "Marta", "Maria Magdalena"]
      },
      {
        "answer": "Marta",
        "question": "[...] adalah saudara Lazarus yang sibuk melayani ketika Yesus datang ke rumahnya.",
        "options": ["Marta", "Maria", "Elisabet"]
      },
      {
        "answer": "Lazarus",
        "question": "[...] adalah sahabat Yesus yang dibangkitkan dari kematian setelah empat hari di dalam kubur.",
        "options": ["Lazarus", "Zakeus", "Bartimeus"]
      },
      {
        "answer": "Zakeus",
        "question": "[...] adalah pemungut cukai pendek yang memanjat pohon untuk melihat Yesus.",
        "options": ["Zakeus", "Bartimeus", "Lazarus"]
      },
      {
        "answer": "Bartimeus",
        "question": "[...] adalah pengemis buta yang disembuhkan Yesus di dekat Yerikho.",
        "options": ["Bartimeus", "Zakeus", "Nikodemus"]
      },
      {
        "answer": "Nikodemus",
        "question": "[...] adalah orang Farisi yang diam-diam menemui Yesus di malam hari untuk bertanya tentang kelahiran baru.",
        "options": ["Nikodemus", "Yusuf dari Arimatea", "Gamaliël"]
      },
      {
        "answer": "Yusuf dari Arimatea",
        "question": "[...] adalah orang yang meminta tubuh Yesus dari Pilatus dan menguburkannya.",
        "options": ["Yusuf dari Arimatea", "Nikodemus", "Petrus"]
      },
      {
        "answer": "Herodes",
        "question": "[...] adalah raja yang memerintahkan pembunuhan anak-anak di Betlehem karena takut akan kelahiran Raja orang Yahudi.",
        "options": ["Herodes", "Pilatus", "Agabus"]
      },
      {
        "answer": "Pilatus",
        "question": "[...] adalah gubernur Romawi yang menyerahkan Yesus untuk disalibkan meskipun tidak menemukan kesalahan pada-Nya.",
        "options": ["Pilatus", "Herodes", "Kajafas"]
      }
    ]
  },
  "Benar atau Salah": {
    "Ayat Penting": [
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Serahkanlah segala kekuatiranmu kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Petrus 5:7",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Jika kita mengaku dosa kita, maka Ia adalah setia dan adil, sehingga Ia akan mengampuni segala dosa kita dan menyucikan kita dari segala kejahatan.\"\n\nAyat ini tertulis di Matius 1:9",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Pencobaan-pencobaan yang kamu alami ialah pencobaan-pencobaan biasa, yang tidak melebihi kekuatan manusia. Sebab Allah setia dan karena itu Ia tidak akan membiarkan kamu dicobai melampaui kekuatanmu. Pada waktu kamu dicobai Ia akan memberikan kepadamu jalan ke luar, sehingga kamu dapat menanggungnya.\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Korintus 10:13",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Tetapi jawab Tuhan kepadaku: “Cukuplah kasih karunia-Ku bagimu, sebab justru dalam kelemahanlah kuasa-Ku menjadi sempurna.” Sebab itu terlebih suka aku bermegah atas kelemahanku, supaya kuasa Kristus turun menaungi aku.\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Yohanes 12:9",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan kasih, dan yang paling besar di antaranya ialah kasih.\"\n\nAyat ini tertulis di Matius 3:12",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Dan inilah berita, yang telah kami dengar dari Dia, dan yang kami sampaikan kepada kamu: Allah adalah terang dan di dalam Dia sama sekali tidak ada kegelapan.\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Yohanes 1:5",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Jika kita mengaku dosa kita, maka Ia adalah setia dan adil, sehingga Ia akan mengampuni segala dosa kita dan menyucikan kita dari segala kejahatan.\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Yohanes 1:9",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Gembalakanlah kawanan domba Allah yang ada padamu, jangan dengan paksa, tetapi dengan sukarela sesuai dengan kehendak Allah, dan jangan karena mau mencari keuntungan, tetapi dengan pengabdian diri.\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Petrus 5:2",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Mengucap syukurlah dalam segala hal, sebab itulah yang dikehendaki Allah di dalam Kristus Yesus bagi kamu.\"\n\nAyat ini tertulis di Lukas 13:7",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Bertandinglah dalam pertandingan iman yang benar dan rebutlah hidup yang kekal. Untuk itulah engkau telah dipanggil dan telah engkau ikrarkan ikrar yang benar di depan banyak saksi.\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Timotius 6:12",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Tangan yang lamban membuat miskin, tetapi tangan orang rajin menjadikan kaya.\"\n\nAyat ini tertulis di Amsal 10:4",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Takut akan TUHAN adalah permulaan pengetahuan, tetapi orang bodoh menghina hikmat dan didikan.\"\n\nAyat ini tertulis di Amsal 1:8",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Harta yang cepat diperoleh akan berkurang, tetapi siapa mengumpulkan sedikit demi sedikit, menjadi kaya.\"\n\nAyat ini tertulis di Amsal 10:11",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Marilah kepada-Ku, semua yang letih lesu dan berbeban berat, Aku akan memberi kelegaan kepadamu.\"\n\nAyat ini tertulis di Markus 11:28",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Pikullah kuk yang Kupasang dan belajarlah pada-Ku, karena Aku lemah lembut dan rendah hati dan jiwamu akan mendapat ketenangan.\"Ayat ini tertulis di Matius 11:29",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Berbahagialah orang yang berdukacita, karena mereka akan dihibur.\"\n\nAyat ini tertulis di Matius 5:7",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Sebab itu janganlah kamu kuatir akan hari besok, karena hari besok mempunyai kesusahannya sendiri. Kesusahan sehari cukuplah untuk sehari.\"\n\nAyat ini tertulis di Matius 6:34",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Bersukacitalah senantiasa dalam Tuhan! Sekali lagi kukatakan: Bersukacitalah!\"\n\nAyat ini tertulis di Filipi 1:4",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Marilah kepada-Ku, semua yang letih lesu dan berbeban berat, Aku akan memberi kelegaan kepadamu.\"\n\nAyat ini tertulis di Matius 11:29",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Iman adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.\"\n\nAyat ini tertulis di Ibrani 11:1",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Berjaga-jagalah! Berdirilah dengan teguh dalam iman! Bersikaplah sebagai laki-laki! Dan tetap kuat!\"\n\nAyat ini tertulis di 1 Korintus 16:13",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Kecongkakan mendahului kehancuran, dan tinggi hati mendahului kejatuhan.\"\n\nAyat ini tertulis di Amsal 18:18",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Tinggi hati mendahului kehancuran, tetapi kerendahan hati mendahului kehormatan.\"\n\nAyat ini tertulis di Amsal 12:12",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Besi menajamkan besi, orang menajamkan sesamanya.\"\n\nAyat ini tertulis di Amsal 27:17",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Seperti Bapa telah mengasihi Aku, demikianlah juga Aku telah mengasihi kamu; tinggallah di dalam kasih-Ku itu.\"\n\nAyat ini tertulis di Yohanes 15:9",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Kata Yesus kepadanya: “Akulah jalan dan kebenaran dan hidup. Tidak ada seorangpun yang datang kepada Bapa, kalau tidak melalui Aku.\"\n\nAyat ini tertulis di Yohanes 14:14",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Janganlah gelisah hatimu; percayalah kepada Allah, percayalah juga kepada-Ku.\"\n\nAyat ini tertulis di Yohanes 1:1",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Akulah kebangkitan dan hidup; barangsiapa percaya kepada-Ku, ia akan hidup walaupun ia sudah mati,\"\n\nAyat ini tertulis Yohanes 11:25",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Kamu akan Kuberikan hati yang baru, dan roh yang baru di dalam batinmu dan Aku akan menjauhkan dari tubuhmu hati yang keras dan Kuberikan kepadamu hati yang taat.\"\n\nAyat ini tertulis di Yehezkiel 36:26",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Jadi jika seorang tahu bagaimana ia harus berbuat baik, tetapi ia tidak melakukannya, ia berdosa.\"\n\nAyat ini tertulis di Yakobus 4:4",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "\"Kita tahu sekarang, bahwa Allah turut bekerja dalam segala sesuatu untuk mendatangkan kebaikan bagi mereka yang mengasihi Dia, yaitu bagi mereka yang terpanggil sesuai dengan rencana Allah.\"\n\nAyat ini tertulis di Roma 8:8",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "\"Sebab upah dosa ialah maut; tetapi karunia Allah ialah hidup yang kekal dalam Kristus Yesus, Tuhan kita.\"\n\nAyat ini tertulis di Roma 6:23",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      }
    ],
    "Tokoh Alkitab": [
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Adam adalah manusia pertama yang diciptakan Tuhan.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Musa membelah Laut Merah dengan tongkatnya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Nuh membangun bahtera karena ingin bepergian jauh.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yusuf adalah anak sulung Yakub.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Daud mengalahkan Goliat dengan tombak besar.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Ester menjadi ratu di Persia dan menyelamatkan bangsanya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Paulus dulunya adalah seorang penganiaya orang Kristen.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Petrus adalah murid Yesus yang menyangkal-Nya tiga kali.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Abraham memiliki anak bernama Ishak.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Elia naik ke surga dengan kereta api.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Simson kehilangan kekuatannya setelah rambutnya dipotong.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Maria Magdalena adalah ibu Yesus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yesus dibaptis oleh Yohanes Pembaptis di Sungai Yordan.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Tomas dikenal karena imannya yang kuat.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Raja Salomo dikenal karena kebijaksanaannya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yunus ditelan oleh seekor paus dan tinggal di dalamnya selama tiga hari.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Zakheus adalah seorang pemungut cukai yang pendek.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Kain membunuh Habel karena cemburu.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Rehabeam adalah ayah dari Salomo.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Maria dan Marta adalah saudara perempuan dari Lazarus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Kain adalah nabi yang memimpin umat Israel keluar dari Mesir.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yesaya adalah salah satu nabi besar dalam Perjanjian Lama.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yudas Iskariot adalah murid yang paling dikasihi Yesus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Ruth adalah nenek moyang dari Raja Daud.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Hana adalah ibu dari nabi Samuel.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Lot adalah anak dari Abraham.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Elisa adalah murid dari nabi Elia.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Matias mengkhianati Yesus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yesus membuat mujizat pertama-Nya di pesta pernikahan di Kana.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Maria, ibu Yesus, menikah dengan Petrus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Habel memberikan korban yang berkenan kepada Tuhan.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Natan adalah nabi yang menegur Daud karena dosa dengan Batsyeba.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Saul adalah raja Israel yang paling bijaksana.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Tamar adalah istri dari Abraham.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Maria duduk di kaki Yesus untuk mendengarkan ajaran-Nya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Elia diangkat ke surga dalam angin badai.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Barnabas adalah musuh utama Paulus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Timotius adalah murid dan sahabat pelayanan Paulus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Delila adalah istri Musa.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yesus memilih 12 murid untuk mengikuti-Nya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Filipus adalah salah satu dari dua belas rasul.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Nebukadnezar adalah raja Israel yang terkenal dengan hikmatnya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Simson terkenal karena kepintarannya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Daniel selamat dari gua singa karena imannya kepada Tuhan.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Rahab menyembunyikan mata-mata Israel di Yerikho.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yesus disalibkan di Babel.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Sara adalah saudara perempuan dari Musa.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Keluaran adalah kitab yang menceritakan pembebasan bangsa Israel dari Mesir.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yohanes Pembaptis adalah sepupu Yesus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Esau menjual hak kesulungannya kepada Ishak.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Abigail adalah salah satu istri Daud.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Markus adalah penulis Kitab Wahyu.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Lazarus dibangkitkan dari kematian oleh Yesus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Rasul Paulus mati karena tenggelam di laut.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Tuhan memberi Abraham janji bahwa keturunannya akan sebanyak bintang di langit.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yesus dilahirkan di Nazaret.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yesus dilahirkan oleh Maria di kota Betlehem.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yusuf, suami Maria, adalah seorang raja.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Tuhan mengubah nama Abram menjadi Abraham.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yesus memberi makan lima ribu orang dengan lima roti dan dua ikan.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yesus menulis salah satu kitab dalam Alkitab.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Kisah Para Rasul menceritakan tentang awal mula gereja Kristen.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Ananias dan Safira diberkati karena memberi semua hartanya kepada gereja.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Rasul Yohanes adalah penulis Kitab Wahyu.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Yesus berpuasa selama 40 hari di padang gurun.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yohanes Pembaptis menolak membaptis Yesus karena tidak percaya pada-Nya.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Yesus memiliki dua belas saudara kandung.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Benar",
        "question": "Stefanus adalah martir Kristen pertama.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      },
      {
        "answer": "Salah",
        "question": "Zakharia adalah murid dari Paulus.",
        "options": ["Benar", "Salah"]
      }
    ]
  },
  "Isi Kata": {
    "Ayat Penting": [
      {
        "question": "Lukas 1:26-27 Malaikat [...] diutus Allah kepada seorang perawan yang bertunangan dengan seorang bernama Yusuf.",
        "answer": "Gabriel",
        "options": [
          "Gabriel",
          "Rafael",
          "Mikhael"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Nazaret",
          "Yerusalem",
          "Betlehem"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kasih",
          "Kebaikan",
          "Kesabaran"
        ]
      },
      {
        "question": "Keluaran 20:15 [...].",
        "answer": "Jangan mencuri",
        "options": [
          "Jangan berzinah",
          "Jangan membunuh",
          "Jangan mencuri"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 24:7 Anak Manusia akan bangkit pada hari [...].",
        "answer": "ketiga",
        "options": [
          "kedua",
          "ketiga",
          "keempat"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kebaikan",
          "Kesabaran",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Imam",
          "Orang-orang Majus",
          "Gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Gembala",
          "Imam",
          "Orang-orang Majus"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Iman",
          "Doa",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Nazaret",
          "Yerusalem",
          "Betlehem"
        ]
      },
      {
        "question": "Filipi 4:13 Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku. (Apa yang dapat kutanggung?) [...].",
        "answer": "segala perkara",
        "options": [
          "cobaan hidup",
          "ujian iman",
          "segala perkara"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Petrus 5:7 Serahkanlah segala [...] kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.",
        "answer": "kekuatiranmu",
        "options": [
          "kekuatiranmu",
          "kekuranganmu",
          "masalahmu"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Iman",
          "Kasih",
          "Doa"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Imam",
          "Orang-orang Majus",
          "Gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "pelindung",
          "raja",
          "gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Filipi 4:13 Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku. (Apa yang dapat kutanggung?) [...].",
        "answer": "segala perkara",
        "options": [
          "ujian iman",
          "segala perkara",
          "cobaan hidup"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "pelindung",
          "raja",
          "gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "emas",
          "perak",
          "duri"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kasih",
          "Kebaikan",
          "Kesabaran"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Petrus 5:7 Serahkanlah segala [...] kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.",
        "answer": "kekuatiranmu",
        "options": [
          "kekuatiranmu",
          "masalahmu",
          "kekuranganmu"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "raja",
          "gembala",
          "pelindung"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Kasih",
          "Iman",
          "Doa"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Orang-orang Majus",
          "Imam",
          "Gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Kasih",
          "Iman",
          "Doa"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Doa",
          "Kasih",
          "Iman"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Kasih",
          "Doa",
          "Iman"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Imam",
          "Gembala",
          "Orang-orang Majus"
        ]
      },
      {
        "question": "Keluaran 20:15 [...].",
        "answer": "Jangan mencuri",
        "options": [
          "Jangan mencuri",
          "Jangan berzinah",
          "Jangan membunuh"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kesabaran",
          "Kasih",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Petrus 5:7 Serahkanlah segala [...] kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.",
        "answer": "kekuatiranmu",
        "options": [
          "kekuranganmu",
          "masalahmu",
          "kekuatiranmu"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kebaikan",
          "Kesabaran",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Betlehem",
          "Nazaret",
          "Yerusalem"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Imam",
          "Orang-orang Majus",
          "Gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kasih",
          "Kesabaran",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Iman",
          "Doa",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Iman",
          "Kasih",
          "Doa"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kebaikan",
          "Kasih",
          "Kesabaran"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "gembala",
          "pelindung",
          "raja"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kesabaran",
          "Kasih",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Iman",
          "Doa",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "perak",
          "duri",
          "emas"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "perak",
          "duri",
          "emas"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "emas",
          "duri",
          "perak"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Petrus 5:7 Serahkanlah segala [...] kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.",
        "answer": "kekuatiranmu",
        "options": [
          "kekuranganmu",
          "kekuatiranmu",
          "masalahmu"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kesabaran",
          "Kebaikan",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Kasih",
          "Doa",
          "Iman"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Petrus 5:7 Serahkanlah segala [...] kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.",
        "answer": "kekuatiranmu",
        "options": [
          "masalahmu",
          "kekuatiranmu",
          "kekuranganmu"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Imam",
          "Orang-orang Majus",
          "Gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Filipi 4:13 Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku. (Apa yang dapat kutanggung?) [...].",
        "answer": "segala perkara",
        "options": [
          "ujian iman",
          "cobaan hidup",
          "segala perkara"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 24:7 Anak Manusia akan bangkit pada hari [...].",
        "answer": "ketiga",
        "options": [
          "keempat",
          "kedua",
          "ketiga"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kesabaran",
          "Kasih",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Gembala",
          "Orang-orang Majus",
          "Imam"
        ]
      },
      {
        "question": "Filipi 4:13 Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku. (Apa yang dapat kutanggung?) [...].",
        "answer": "segala perkara",
        "options": [
          "segala perkara",
          "cobaan hidup",
          "ujian iman"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Betlehem",
          "Nazaret",
          "Yerusalem"
        ]
      },
      {
        "question": "Keluaran 20:15 [...].",
        "answer": "Jangan mencuri",
        "options": [
          "Jangan membunuh",
          "Jangan berzinah",
          "Jangan mencuri"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 24:7 Anak Manusia akan bangkit pada hari [...].",
        "answer": "ketiga",
        "options": [
          "ketiga",
          "keempat",
          "kedua"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Imam",
          "Gembala",
          "Orang-orang Majus"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 24:7 Anak Manusia akan bangkit pada hari [...].",
        "answer": "ketiga",
        "options": [
          "kedua",
          "keempat",
          "ketiga"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kebaikan",
          "Kasih",
          "Kesabaran"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Iman",
          "Doa",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 1:26-27 Malaikat [...] diutus Allah kepada seorang perawan yang bertunangan dengan seorang bernama Yusuf.",
        "answer": "Gabriel",
        "options": [
          "Rafael",
          "Gabriel",
          "Mikhael"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "perak",
          "emas",
          "duri"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Betlehem",
          "Nazaret",
          "Yerusalem"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kasih",
          "Kesabaran",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 1:26-27 Malaikat [...] diutus Allah kepada seorang perawan yang bertunangan dengan seorang bernama Yusuf.",
        "answer": "Gabriel",
        "options": [
          "Rafael",
          "Mikhael",
          "Gabriel"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Iman",
          "Doa",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "pelindung",
          "raja",
          "gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Keluaran 20:15 [...].",
        "answer": "Jangan mencuri",
        "options": [
          "Jangan berzinah",
          "Jangan membunuh",
          "Jangan mencuri"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Orang-orang Majus",
          "Imam",
          "Gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Nazaret",
          "Betlehem",
          "Yerusalem"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 24:7 Anak Manusia akan bangkit pada hari [...].",
        "answer": "ketiga",
        "options": [
          "kedua",
          "keempat",
          "ketiga"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Kasih",
          "Iman",
          "Doa"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "emas",
          "duri",
          "perak"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "duri",
          "perak",
          "emas"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 1:26-27 Malaikat [...] diutus Allah kepada seorang perawan yang bertunangan dengan seorang bernama Yusuf.",
        "answer": "Gabriel",
        "options": [
          "Gabriel",
          "Mikhael",
          "Rafael"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kasih",
          "Kesabaran",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "Keluaran 20:15 [...].",
        "answer": "Jangan mencuri",
        "options": [
          "Jangan mencuri",
          "Jangan berzinah",
          "Jangan membunuh"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Orang-orang Majus",
          "Gembala",
          "Imam"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "perak",
          "duri",
          "emas"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 1:26-27 Malaikat [...] diutus Allah kepada seorang perawan yang bertunangan dengan seorang bernama Yusuf.",
        "answer": "Gabriel",
        "options": [
          "Rafael",
          "Mikhael",
          "Gabriel"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "gembala",
          "pelindung",
          "raja"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "duri",
          "perak",
          "emas"
        ]
      },
      {
        "question": "Filipi 4:13 Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku. (Apa yang dapat kutanggung?) [...].",
        "answer": "segala perkara",
        "options": [
          "cobaan hidup",
          "ujian iman",
          "segala perkara"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "raja",
          "gembala",
          "pelindung"
        ]
      },
      {
        "question": "Mazmur 23:1 TUHAN adalah [...], takkan kekurangan aku.",
        "answer": "gembala",
        "options": [
          "pelindung",
          "raja",
          "gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Kasih",
          "Iman",
          "Doa"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Nazaret",
          "Yerusalem",
          "Betlehem"
        ]
      },
      {
        "question": "Filipi 4:13 Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku. (Apa yang dapat kutanggung?) [...].",
        "answer": "segala perkara",
        "options": [
          "ujian iman",
          "cobaan hidup",
          "segala perkara"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:11 Mereka masuk ke dalam rumah itu dan melihat Anak itu bersama Maria, ibu-Nya, lalu mereka sujud menyembah Dia. Siapa mereka? [...].",
        "answer": "Orang-orang Majus",
        "options": [
          "Orang-orang Majus",
          "Imam",
          "Gembala"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Doa",
          "Iman",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Kasih",
          "Iman",
          "Doa"
        ]
      },
      {
        "question": "Lukas 24:7 Anak Manusia akan bangkit pada hari [...].",
        "answer": "ketiga",
        "options": [
          "keempat",
          "ketiga",
          "kedua"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kesabaran",
          "Kasih",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 2:1 Yesus dilahirkan di [...], di tanah Yudea.",
        "answer": "Betlehem",
        "options": [
          "Betlehem",
          "Yerusalem",
          "Nazaret"
        ]
      },
      {
        "question": "Matius 27:29 Mereka menganyam sebuah mahkota dari [...], lalu menaruhnya di atas kepala-Nya.",
        "answer": "duri",
        "options": [
          "emas",
          "perak",
          "duri"
        ]
      },
      {
        "question": "Filipi 4:13 Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku. (Apa yang dapat kutanggung?) [...].",
        "answer": "segala perkara",
        "options": [
          "segala perkara",
          "ujian iman",
          "cobaan hidup"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kesabaran",
          "Kasih",
          "Kebaikan"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kesabaran",
          "Kebaikan",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "Ibrani 11:1 [...] adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
        "answer": "Iman",
        "options": [
          "Doa",
          "Iman",
          "Kasih"
        ]
      },
      {
        "question": "1 Korintus 13:13 Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan [...], dan yang paling besar di antaranya ialah [...].",
        "answer": "Kasih",
        "options": [
          "Kebaikan",
          "Kesabaran",
          "Kasih"
        ]
      }
    ],
    "Tokoh Alkitab": [
      {
        "answer": "Adam",
        "question": "[...] adalah manusia pertama yang diciptakan Tuhan.",
        "options": ["Abraham", "Adam", "Hawa"]
      },
      {
        "answer": "Habel",
        "question": "[...] adalah putra kedua Adam dan Hawa yang dibunuh oleh saudaranya, Kain.",
        "options": ["Kain", "Habel", "Set"]
      },
      {
        "answer": "Abraham",
        "question": "[...] disebut sebagai bapa orang beriman dan menerima janji Allah bahwa keturunannya akan sebanyak bintang di langit.",
        "options": ["Yakub", "Ishak", "Abraham"]
      },
      {
        "answer": "Sara",
        "question": "[...] adalah istri Abraham yang melahirkan Ishak pada usia lanjut.",
        "options": ["Sara", "Hagar", "Lea"]
      },
      {
        "answer": "Ishak",
        "question": "[...] adalah putra Abraham dan Sara yang hampir dikorbankan oleh ayahnya sebagai ujian iman.",
        "options": ["Ishak", "Yakub", "Esau"]
      },
      {
        "answer": "Yakub",
        "question": "[...] adalah putra Ishak yang memiliki dua belas anak yang menjadi leluhur dua belas suku Israel.",
        "options": ["Yakub", "Esau", "Yusuf"]
      },
      {
        "answer": "Yusuf",
        "question": "[...] adalah putra kesayangan Yakub yang dijual oleh saudara-saudaranya dan kemudian menjadi pejabat tinggi di Mesir.",
        "options": ["Yusuf", "Benjamin", "Ruben"]
      },
      {
        "answer": "Musa",
        "question": "[...] memimpin bangsa Israel keluar dari perbudakan di Mesir dan menerima Sepuluh Perintah Allah di Gunung Sinai.",
        "options": ["Harun", "Musa", "Yosua"]
      },
      {
        "answer": "Harun",
        "question": "[...] adalah kakak laki-laki Musa yang menjadi imam besar pertama Israel.",
        "options": ["Harun", "Musa", "Yosua"]
      },
      {
        "answer": "Yosua",
        "question": "[...] adalah pengganti Musa yang memimpin bangsa Israel memasuki Tanah Perjanjian.",
        "options": ["Yosua", "Kaleb", "Debora"]
      },
      {
        "answer": "Debora",
        "question": "[...] adalah hakim wanita yang memimpin bangsa Israel dan memberikan keputusan berdasarkan petunjuk Tuhan.",
        "options": ["Debora", "Rut", "Esther"]
      },
      {
        "answer": "Rut",
        "question": "[...] adalah wanita Moab yang setia kepada ibu mertuanya, Naomi, dan menjadi nenek moyang Raja Daud.",
        "options": ["Rut", "Esther", "Debora"]
      },
      {
        "answer": "Samuel",
        "question": "[...] adalah nabi yang mengurapi Saul dan Daud sebagai raja Israel.",
        "options": ["Samuel", "Elia", "Elisa"]
      },
      {
        "answer": "Saul",
        "question": "[...] adalah raja pertama Israel yang diurapi oleh nabi Samuel.",
        "options": ["Saul", "Daud", "Salomo"]
      },
      {
        "answer": "Daud",
        "question": "[...] adalah raja kedua Israel yang dikenal sebagai penulis banyak mazmur.",
        "options": ["Daud", "Salomo", "Saul"]
      },
      {
        "answer": "Salomo",
        "question": "[...] adalah putra Daud yang terkenal karena kebijaksanaannya dan membangun Bait Allah di Yerusalem.",
        "options": ["Salomo", "Rehabeam", "Yerobeam"]
      },
      {
        "answer": "Elia",
        "question": "[...] adalah nabi yang menantang nabi-nabi Baal di Gunung Karmel.",
        "options": ["Elia", "Elisa", "Amos"]
      },
      {
        "answer": "Elisa",
        "question": "[...] adalah nabi yang mewarisi pelayanan nabi Elia dan melakukan banyak mukjizat.",
        "options": ["Elia", "Elisa", "Yesaya"]
      },
      {
        "answer": "Yesaya",
        "question": "[...] adalah nabi besar yang menubuatkan kedatangan Mesias.",
        "options": ["Yesaya", "Yeremia", "Daniel"]
      },
      {
        "answer": "Yeremia",
        "question": "[...] adalah nabi yang dikenal sebagai nabi yang menangis karena meratapi kehancuran Yerusalem.",
        "options": ["Yeremia", "Yesaya", "Amos"]
      },
      {
        "answer": "Daniel",
        "question": "[...] adalah nabi yang tetap berdoa kepada Tuhan meskipun dilarang dan dilemparkan ke dalam gua singa.",
        "options": ["Daniel", "Yunus", "Elia"]
      },
      {
        "answer": "Ayub",
        "question": "[...] adalah pria saleh yang diuji kesabarannya oleh Tuhan melalui penderitaan yang berat.",
        "options": ["Ayub", "Nuh", "Abraham"]
      },
      {
        "answer": "Nuh",
        "question": "[...] adalah tokoh Alkitab yang membangun bahtera untuk menyelamatkan keluarganya dan berbagai jenis hewan dari air bah.",
        "options": ["Musa", "Nuh", "Daud"]
      },
      {
        "answer": "Esther",
        "question": "[...] adalah ratu yang menyelamatkan bangsa Yahudi dari pemusnahan oleh Haman.",
        "options": ["Rut", "Esther", "Debora"]
      },
      {
        "answer": "Maria",
        "question": "[...] adalah ibu Yesus yang menerima kabar dari malaikat bahwa ia akan mengandung oleh Roh Kudus.",
        "options": ["Maria", "Elisabet", "Marta"]
      },
      {
        "answer": "Yohanes Pembaptis",
        "question": "[...] adalah nabi yang membaptis Yesus di Sungai Yordan.",
        "options": ["Yohanes Pembaptis", "Petrus", "Jakobus"]
      },
      {
        "answer": "Petrus",
        "question": "[...] adalah rasul yang dikenal karena penyangkalannya terhadap Yesus sebelum penyaliban.",
        "options": ["Petrus", "Yohanes", "Jakobus"]
      },
      {
        "answer": "Paulus",
        "question": "[...] adalah rasul yang awalnya menganiaya umat Kristen tetapi kemudian menjadi salah satu penyebar Injil terbesar.",
        "options": ["Paulus", "Barnabas", "Silas"]
      }
    ]

  },
  "Soal Acak": {
    "Ayat Penting": [],
    "Tokoh Alkitab": []
  }
}